+++
title = "Регламент малого финала"
date = 2013-08-04T23:40:48
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21658"
slug = "reglamentmf"
aliases = [ "/post_21658",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Регламент малого финала XI чемпионата мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;**



1.1. Малый финал XI чемпионата мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (далее - &#8220;малый финал&#8221;) проводится одновременно с финальным этапом XI чемпионата мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (далее - &#8220;чемпионат мира&#8221;).



1.2. К участию в малом финале допускаются команды, игравшие в чемпионате мира и не попавшие в финальный этап.



1.3. Малый финал проводится на вопросах финального этапа чемпионата мира и состоит из 4 туров по 15 вопросов.



1.4. Проведение малого финала обеспечивают ведущий, Игровое жюри, техническая комиссия и секунданты финального этапа чемпионата мира, действующие в соответствии с регламентом чемпионата мира. Решения Игрового жюри по зачёту ответов в малом финале не должны противоречить решениям Игрового жюри по зачёту ответов в чемпионате мира.



1.5. Апелляции не разрешены. Решения Апелляционного жюри чемпионата мира имеют силу и для малого финала.



1.6. Место команды в малом финале определяется по сумме правильных ответов на 60 вопросов. При равном количестве правильных ответов у двух и более команд соответствующие места считаются разделёнными на равных, за исключением первого места.



1.7. В случае дележа первого места проводится &#8220;перестрелка&#8221; по правилам, применяемым в случае дележа первого места в финальном этапе чемпионата мира.